<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Grenade on My leading planet</title>
    <link>https://yeyuehuke.github.io/Savetimelake.github.io/categories/grenade/</link>
    <description>Recent content in Grenade on My leading planet</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-Hans</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Apr 2020 22:00:24 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yeyuehuke.github.io/Savetimelake.github.io/categories/grenade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>书面表达</title>
      <link>https://yeyuehuke.github.io/Savetimelake.github.io/post/20190126post/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 22:00:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yeyuehuke.github.io/Savetimelake.github.io/post/20190126post/</guid>
      <description>我喜欢写作业，尤其是物理和生物作业。我为了听化学课，每天都不敢迟到。明天有两节化学课，想想就开心。
我在家的时候一直在学习，从来不玩手机。不是我不喜欢玩手机，而是学习太有意思了，学起来根本没空玩手机！我每天都因为自己总不想玩手机而伤心，但看着手机我就是提不起兴趣，一看见手机我就恶心。
我的学习成绩一点也不好，这次考试只考了全市第二，落在了别人后面。我对自己很失望，每天晚上都扇自己逼斗，骂自己为什么没考第一。
平时在外面，也没有人喜欢我。每天给我写情书的女孩只有新垣结衣、桥本环奈、石原里美这么几个人。我昨天刚刚拒绝了斋藤飞鸟的表白，因为我觉得谈恋爱影响成绩。
当然，我在学习之余还是有一些兴趣爱好的。我一向助人为乐，做好事不留名。高中三年以来，我打击了二十多个墨西哥毒枭，扫平了叙利亚极端分子武装部队，扶了两千六百二十七个老奶奶过马路，但我知道我做的还不够。
我的梦想就是消灭掉全世界的社会人，然后将就考一个清华、北大那样的三本烂大学，因为世界和平比我自己的学业更重要！这就是我的人生追求，我会一直追逐下去，没有尽头。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我不想学习了</title>
      <link>https://yeyuehuke.github.io/Savetimelake.github.io/post/20181018post/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yeyuehuke.github.io/Savetimelake.github.io/post/20181018post/</guid>
      <description>我不想学习了。
我觉得这样日复一日的生活很让人受不了。不是因为它的过饱和性或是其他来自外界的压力，而是因为伴随在期间的巨大的无意义化的担心。
我总是止不住地问自己，这一切究竟意义何在？我又会得到什么？答案仿佛就在那里：为了将来，为了在某个不可知的未来处，增大自己竞争的筹码。但我憎恶这个答案。一方面来讲，这样的自我许诺可能只是一个空头支票，美好的未来也不排除只是泡影而已。另一方面来说，这样按部就班地乘坐时间快车，然后随着其他大多数人到达一个自己也不知道位于何处地陌生地界，真的是我想要的吗？
一言以蔽之，不论答案是怎样，它未免都太冠冕堂皇了。它在推敲下一触即溃，而之所以成为答案的原因可能是因为它长得像答案而已。人需要解决问题，即使编造答案来欺骗自己也在所不辞。
但无论是惶惶地欺骗还是自以为是地推论，“为了寻找好出路”这样地理由实在糟糕。可话说回来，即使至少就如今而言，人是在为什么奋斗？在迫使自己走出心理舒适区的陷阱后，这个看似简单的问题竟使人无从下手。
话说回来，我们总是在所有行事上需要确切的理由，同我们“编造答案”的行为如出一辙。若是讨论起人在自我实现和理性自我行为的唯一动机，恐怕只有一个坚定不移的“有意义化”。我们总是先以一个基本动机作为基点，再以此拓展来创造一个繁杂庞大的个人价值体系，并且这个体系庞大到足以遮蔽和掩盖存在于事实上的其他不当之处，最终在一环套一环的动机中令我们的大脑宕机。
这样模糊化的过程极为恐怖。它在不知不觉间让我们的自我无比疲惫，这种疲惫有会使人产生不自觉的变化。我们原先富于逻辑化的价值思考像米诺陶的迷宫一样不断增值，可这个迷宫却处处因自我疲惫而漏洞百出。最终，我们获得的只是一些破碎甚至于自我矛盾的“准则”，这种羸弱的“准则”在具体表达时又禁不起情感或其他外界因素的影响了。
可当我们假设有足够强大的脑力来承载这样庞大冗杂的价值体系，使它处处洁净自然，我们就足以实现“有意义”这个主观臆想的目标了吗？首先不说这样的“东西”对于我们社会适应性的影响，单单它的基点——我们从客观外界获得的重要东西是否符合“意义性”就值得推敲。若是在第一步的大前提假设中就出了问题，那之后的衍生物也就更无从谈起了。
日，我不想学习了，一切都毫无意义。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>